日員警看謎片40分鐘太忘我！性侵犯推破「壓克力窗」成功逃亡

▲ 樋田淳也逃亡時還舉著「現在騎車挑戰日本環島中！」的板子拍照，臉上看不出任何逃亡的緊張感 。（圖／翻攝自sakamobi推特，下同）
國際中心／綜合外電報導
日本8月爆出性侵犯樋田淳也在扣留所趁著與律師會面時間，推破會客室中的壓克力板逃亡，直到一個多月後才成功被逮捕，期間甚至還偽裝成環島背包客，沿路行竊逃亡。事件爆發後，警察署顏面掃地，高層因此大怒，要求嚴懲相關員警，沒想到現在竟爆出，當時的員警違反規定將手機帶進扣留警戒區，更有警察拿手機看起謎片，整整看了40分鐘才發現嫌犯逃跑。
根據《每日新聞》報導，鬧出怠職風波的正是大阪府富田林警署，經過調查後，巡查部長坦承，事發當時偷偷使用手機在看成人節目。然而調查部長當時的執勤區域是扣留警戒區，依規禁止攜帶手機進入，但調查部長卻帶頭違規，甚至因此讓扣留犯人逃跑。大阪府警方則在10月公布，會將巡查部長減薪，另外6名警員也有個別處分。

樋田淳也8日因強制性交未遂等嫌疑遭到大阪府富田林警署再逮捕。12日晚間7時半左右，樋田與律師在接見室進行會面，律師在8時左右離開接見室，但當警署人員晚間9時45分進入接見室後，卻發現樋田淳也早已消失無蹤，只留下破裂的透明壓克力隔板。
警方初步判斷，樋田淳也應該是趁四下無人的時候推開隔間的壓力隔板，爬到對面後，再從訪客的出入口逃離。據了解，富田林署拘留所接見室內的壓克力板裝置已經30年，不確定是否是因為年久失修才會讓嫌犯輕易逃出。最驚人的是，樋田在逃亡期間，竟然曾騎著單車，假扮成環島背包客，甚至還明目張膽的與民眾合影、拉資金贊助，絲毫沒有要掩飾自己的身分，直到48日後才終於被逮。

謎片?

巡查部長坦承，事發當時偷偷使用手機在看成人節目